\input{Soal/3 random 2 AMO exercise}
\begin{solusi}
    Akan dibuktikan bahwa bilangan palindrom yang memenuhi soal hanyalah $474474$.
    
    Misalkan bilangan palindrom 6 digit tersebut adalah $x=\overline{4bccb4}$ dimana $b,c$ adalah bilangan bulat non-negatif. 
    
    Misalkan $x = i(i+1)\dots(i+k)$ (perkalian $k+1$ bilangan asli berurutan) untuk suatu $k,i \in \NN$. 
    
    \begin{lemma}
        $x$ merupakan hasil perkalian 3 atau 4 bilangan asli berurutan.
        
        \textbf{Bukti Lemma.}   Akan ditunjukkan bahwa $3 \ge k \ge 2$. 
        
        Jika $k = 1$ maka $x = i(i+k) \equiv 0, 2, 6 \mod 10 \not \equiv 4 \mod 10$, $k=1$ tidak memenuhi.
        
        Jika $k \ge 4$ maka $x$ adalah perkalian 5 atau lebih bilangan asli berurutan sehingga $120 = 5! \mid x \implies x \equiv 0 \mod 10 \not \equiv 4 \mod 10$, $k \ge 4$ tidak memenuhi. 
        
        Dari kedua fakta tersebut terbukti bahwa $x$ merupakan hasil perkalian 3 atau 4 bilangan asli berurutan. \qed
    \end{lemma}
    
    Perhatikan bahwa $11 \mid x$ karena $11 \mid 4-b+c-c+b-4$. Di sisi lain, karena $x$ merupakan perkalian 3 atau 4 bilangan asli berurutan, maka kita juga punya $3 \mid x$. 
    
    Dikarenakan $x \equiv 4 \mod 10$ dengan $x=i(i+1)(i+2)(i+3)$ atau $x=i(i+1)(i+2)$ maka masing-masing dari $i, i+1, i+2, i+3$  tidak boleh memiliki digit terakhir 0 atau 5. 

    Sekarang akan dilihat berdasarkan kasus $k=3,4$:
    \begin{itemize}
        \item Jika $k=3$ (yang berarti $x=i(i+1)(i+2)(i+3)$), karena $400000 < x < 500000$ maka haruslah $160000 = 20^4 < x=i(i+1)(i+2)(i+3) < 30^4 = 810000$ yang menunjukkan $i=21,26$.
        \begin{itemize}
            \item Jika $i=21$ maka $x=255024$, tidak memenuhi syarat palindrom. 
            \item Jika $i=26$, maka $11 \nmid x=26\cdot27\cdot28\cdot29$, tidak memenuhi syarat $11 \mid x$. 
        \end{itemize}
        \item Sekarang jika $k=2$ atau $x=i(i+1)(i+2)$. Perhatikan bahwa $343000 = 70^3 < x < 80^3 = 512000$. Karena $11\mid x$ maka $i=76,77$. Coba satu-satu, ditemukan bahwa $i=77$ memenuhi.
    \end{itemize}
    Oleh karena $i=77$ dengan $k=2$ maka $x=77\cdot78\cdot79=474474$ dengan penjumalahan digit-digitnya adalah $4+7+4+4+7+4=\boxed{30}$.
    
    

\end{solusi}