\input{Soal/6 random 3}
\begin{solusi}[1]
    Perhatikan bahwa $a$ tidak boleh berupa bilangan bulat. Jika $a$ bulat, karena $x$ bilangan asli, maka persamaan di soal akan menjadi
    \begin{align*}
        4ax &= x + a\cdot ax\\
        4a &= 1 + a^2\\
        (a-2)^2 &= 3\\
        a &= 2 \pm \sqrt{3} 
    \end{align*}
    yang menunjukkan $a$ bukan bilangan bulat, kontradiksi. Oleh karena itu, haruslah $a$ bilangan real tidak bulat.
    
    Sekarang, karena $x$ bilangan asli dan $\floor{ax}$ bilangan bulat maka
    \begin{align*}
        0 < x &= 4\floor{ax} - \floor{a\floor{ax}} = \floor{4\floor{ax} - a\floor{ax}} = \floor{(4-a)\floor{ax}}.
    \end{align*}
    Oleh karena itu haruslah
    \begin{align*}
        0 < (4-a)\floor{ax}
    \end{align*}
    yang dipenuhi jika dan hanya jika $4-a < 0$ dan $\floor{ax} < 0$ atau $4-a > 0$ dan $\floor{ax} > 0$. Akan dibagi kasus berdasarkan batasan nilai $a$ yang mungkin tersebut.
    \begin{itemize}
        \item Kasus I. $4-a < 0$ dan $\floor{ax} < 0$.\\
        Perhatikan bahwa $a > 4 > 0$ yang menyebabkan $ax > 0$ atau $\floor{ax} \ge 0$. Ini kontradiksi dengan $\floor{ax} < 0$. Kasus ini tidak memenuhi.
        \item Kasus II. $4-a > 0$ dan $\floor{ax} > 0$.\\
        Perhatikan bahwa $a < 4$. Karena $\floor{ax} > 0 \implies ax > 0$ dan $x > 0$, maka $a > 0$. Oleh karena itu kasus ini masih memungkinkan dan menyebabkan $0 < a < 4$.
    \end{itemize}
    
    Perhatikan, jika $0 < a < 1$ maka saat dipilih $x=1$, persamaan di soal akan menjadi
    \begin{align*}
        4\floor{a} &= 1 + \floor{a\floor{a}}\\
        4 \cdot 0 &= 1 + \floor{a \cdot 0}\\
        0 &= 1 + 0,
    \end{align*}
    kontradiksi. Oleh karena itu, $1 \le a < 4$.
    
    Sekarang misalkan $a = n + t$ dimana $n \in \{1,2,3\}$ dan $0 < t < 1$ (ingat, $a$ bukan bulat). Dari properti fungsi lantai, didapat $0 \le \floor{tnx} \le tnx < nx$, dan $0 \le \floor{t\floor{tx}} \le \floor{tx} \le tx < x$. Oleh karena itu, dari soal akan diperoleh
    \begin{align*}
        4\floor{nx+tx} &= x + \floor{n\floor{nx+tx}+t\floor{nx+tx}}\\
        4(nx+\floor{tx}) &= x + \floor{n(nx+\floor{tx})+t(nx+\floor{tx})}\\
        4nx + 4\floor{tx} &= x + n^2x + n\floor{tx} + \floor{tnx} + \floor{t\floor{tx}}\\
        (4-n)(nx+\floor{tx}) = x + \floor{tnx} + \floor{t\floor{tx}}&<x+nx+x\\
        (1-n)(n-2)x+(4-n)\floor{tx}&<0
    \end{align*}
    dengan mengecek satu per satu untuk $n=1,2,3$ pada ketaksamaan terakhir dan mempertimbangkan fakta $0 \le \floor{tx} \le x$, didapat
    \begin{itemize}
        \item $n=1$, maka $3\floor{tx} < 0$, kontradiksi.
        \item $n=2$, maka $2\floor{tx} < 0$, kontradiksi.
        \item $n=3$, maka $\floor{tx} < 2x$, jelas memenuhi.
    \end{itemize}
    Oleh karena itu didapat $n=3$ memenuhi sehingga $\floor{a} = n = \boxed{3}$.
\end{solusi}

\begin{solusi}[2]
    (Credit to Farabi Azzam) Colok $x=1$ didapat
    \begin{align*}
        4 \floor{a} &= 1 + \floor{a\floor{a}}
    \end{align*}
    Perhatikan jika $a \le 0$ maka $\floor{a} < 0$ sehingga $a \floor{a} > 0$ yang menyebabkan
    \begin{align*}
        4 \floor{a} < 0 < 1 + \floor{a\floor{a}}.
    \end{align*}
    Oleh karena itu haruslah $a > 0$. 
    \begin{lemma}
        Untuk sembarang bilangan real positif $a$ berlaku $\floor{a}^2 \le \floor{a\floor{a}}$.\\
        \textbf{Bukti Lemma.} Kita punya
        \begin{align*}
            \floor{a \floor{a}} = \floor{(\floor{a}+\{a\})\floor{a}}=\floor{\floor{a}^2+\{a\}\floor{a}}=\floor{a}^2+\floor{\{a\}\floor{a}} \ge \floor{a}^2 \qed
        \end{align*} 
    \end{lemma}
    Sekarang perhatikan bahwa kita punya $\floor{a}^2 \le \floor{a\floor{a}}$. Sehingga untuk $\floor{a} \ge 4$ kita punya
    \begin{align*}
        \floor{a}^2 \ge 4\floor{a} = 1 + \floor{a\floor{a}} \ge 1 + \floor{a}^2 \implies 0 \ge 1,
    \end{align*}
    yang merupakan kontradiksi. Jika $\floor{a}=0$ maka
    \begin{align*}
        4 \times 0 = 1 + \floor{a \times 0} \implies 0 = 1,
    \end{align*}
    kontradiksi. Jika $\floor{a}=1$ maka
    \begin{align*}
        4\times 1 = 1 + \floor{a \times 1} \implies \floor{a} = 3,
    \end{align*}
    kontradiksi. Jika $\floor{a}=2$ maka
    \begin{align*}
        4\times 2 = 1 + \floor{a \times 2} \implies \floor{2a} = 7,
    \end{align*}
    padahal
    \begin{align*}
        7 = \floor{2a} \le 2a < 2 \times 3 = 6,
    \end{align*}
    kontradiksi. Jika $\floor{a}=3$ maka
    \begin{align*}
        4\times 3 = 1 + \floor{a \times 3} \implies \floor{a} = 3,
    \end{align*}
    memenuhi. Berarti didapat $\boxed{\floor{a}=3}$.
\end{solusi}